% using https://ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/memoir/
\documentclass[14pt,a5paper]{memoir}

% page layout option from memoir class
\medievalpage[12]

% language and fonts
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% additional font packages
\usepackage{yfonts}
\input Rothdn.fd

% make sure the pdf output has the expected size
\usepackage[pass]{geometry}

% turn off page numbering
\pagenumbering{gobble}

% use fraktur font from yfonts by default
\renewcommand{\rmdefault}{yfrak}

% for emphasis use font in "humanistic type" (compared to yfrak)
\renewcommand*{\em}{\fontfamily{pzc}\selectfont}

% additional hyphenation
\hyphenation{gra-fen com-ple-tir-ten}

% font for decorative initials
\newcommand{\init}[2]{{\usefont{U}{Rothdn}{xl}{n}\fontsize{#1}{14pt}\selectfont #2}}
% env for title like start of the page
\newenvironment{title1}{\fontsize{40pt}{40pt}\selectfont\newcommand{\isize}{30pt}}{}
\newenvironment{title2}{\fontsize{33pt}{33pt}\selectfont\newcommand{\isize}{20pt}}{}

\begin{document}

\begin{title1}
\noindent
\init{\isize}{R}eise \init{\isize}{B}eschreibung
\end{title1}

\begin{title2}
\noindent
\init{\isize}{M}ein \init{\isize}{Ch}ristoph \init{\isize}{W}entzel
\end{title2}
\Large
grafen von Nostic in-und nach {\em completirten} 56.\,jahre meines alters,
nebst meiner lieben gemahlin Maria Juliana, gebohrne gräfin von Mettich, und
der freyle {\em Elisabeth} von Sch\"{o}nau, den 11.\textsuperscript{ten}
{\em july anno} 1705 von Neülandt auß angefangen und biß dahin wieder zurück
den 19.\textsuperscript{ten} {\em octobris}, dem Allerh\"{o}chsten sey lob
und danck, frish und gesundt vollbracht.

\large
Zu unserer bedienung ware ein stallmeister, barbirer, {\em cancellist},
{\em page}, koch, zwey cammer {\em laqueyen}, taffeldecker, ein
reithknecht, nebst einer cammer frauen und cammer jungfer mitgenohmen, von
welchen der stallmeister und der koch meine zwey eigene pferde geritten, wir
aber unß einer {\em carossen} und einer eigenen land-kutschen bedienet haben.

\end{document}
